英國擬增4成核彈頭數量上限 增至260枚

2021年3月16日 13:06

英國「衛報」與「太陽報」今天披露，英國首相強生預計明天宣布核彈頭數量上限提高逾40%。此舉無異終結蘇聯解體30年以來逐步推動的核武裁減運動。

衛報（The Guardian）與太陽報（The Sun）的網站版報導，相關內容是來自他們所取得的國防與外交政策綜合評論（Integrated Review）副本。

這份攸關英國脫歐後的國安戰略方針的100頁評論報告訂於16日發布。報告制定始於2019年大選後，用意是幫英國首相定義「全球化英國」（Global Britain）願景，並形塑脫歐後直至2030年的未來策略方向。
據「衛報」所見副本，未來5年英國核彈頭數量上限將從180枚增至260枚，為100億英鎊的爭議性再武裝計畫鋪路，以因應俄羅斯與中國大陸的有感威脅。英國近年和莫斯科與北京在諸多議題上有齟齬，從外諜、網路攻擊乃至人權問題等不一而足。
報告另警告，恐怖團體成功發動核生化攻擊，在2030年之前「有成真可能」。
據稱報告清楚將蒲亭（Vladimir Putin）掌政下的俄羅斯定位為「主動威脅」，至於中國大陸則以較隱晦的「根本性的挑戰」相稱，但對中國大陸的定位恐不被保守黨後座議員及鷹派官員所接受。
攸關英國核武的「三叉戟核計畫」（Trident nuclear programme）在英國國內是棘手政治議題，鑒於冷戰結束後全球的裁軍趨勢，不斷有輿論要求捨棄。
英國裁減核武運動（Campaign for Nuclear Disarmament, CND）警告，英國正甘冒風險展開新的核武競賽。CND秘書長哈德遜（Kate Hudson）說：「在政府捉襟見肘之際，我們不需要華而不實、所費不貲地添購大規模毀滅性武器。」
衛報指出，英國核彈頭數遠低於俄羅斯的4300枚、美國的3800枚甚至中國的320枚。英國所擁有的每枚彈頭估計約在10萬噸爆炸當量。二戰結束前美軍在廣島投下的原子彈約為1.5萬噸爆炸當量。

中國：增加2600枚核彈

射去china please

China Joe帶領美國變成中國省份
美國左膠逼害英國皇室
英國整多幾粒核彈自保合情合理

中國好似得數百 (聲稱)

中國的320枚

英國咁撚細五粒就滅到國

返而美國咁撚大，又咁多城市，又咁多神盾射哂300粒美國仲生勾勾

中國人百毒不侵，輻射都唔怕，一萬粒都唔驚

班all talk no action撚

邊個話你聽英國無神盾？

Just press the button

軍備競賽拖垮支那？

中國射鬼到去英國咩

英國真係無神盾
神盾係指4面相控陣雷達驅逐艦
英國最強驅逐艦都係得45型

英國brexit 左都仍係北約既，打北約等於打美國。

英國自己研發番隻ICBM先
三叉戟又係同美國買
比人裝backdoor一啲都唔出奇

航母就cut cost
有冇錢養咁多彈頭

將福建計劃擴展至英美，食窮你支那

打核戰了

全世界得美國擋到洲際導彈
而且每次只可以擋1粒

增有撚用。用先得架屌你

美國係機場多到最on9

有多可能賣畀台灣

保證互相毁滅實際好多，成本都低d

利申，一直都唔睇好美國神盾反彈導但神盾拎黎防空、防反艦導彈就應該好堅